---
title: "MAE0217 - Estatística Descritiva - Lista 5"
author: |
  | Natalia Hitomi Koza\thanks{Número USP: 10698432}
  | Rafael Gonçalves Pereira da Silva\thanks{Número USP: 9009600}
  | Ricardo Geraldes Tolesano\thanks{Número USP: 10734557}
  | Rubens Kushimizo Rodrigues Xavier\thanks{Número USP: 8626718}
  | Rubens Gomes Neto\thanks{Número USP: 9318484}
  | Rubens Santos Andrade Filho\thanks{Número USP: 10370336}
  | Thamires dos Santos Matos\thanks{Número USP: 9402940}
date: "`r stringr::str_to_sentence(format(Sys.time(), '%B de %Y'))`"
lang: pt-BR
header-includes:
  # - \usepackage[brazilian]{babel}
  - \usepackage{float}
  - \usepackage{amsmath}
  - \usepackage{amsthm}
  - \floatplacement{figure}{H}
  - \usepackage{indentfirst}
  - \setlength{\parindent}{4em}
  - \setlength{\parskip}{1em}
  - \usepackage{booktabs}
  - \usepackage{dcolumn}
  - \usepackage{bm}
  - \usepackage{titling}
  - \thanksmarkseries{arabic} % \thanks footnotes com numeros
  - \usepackage[bottom]{footmisc} % corrige posição footnotes
  - \usepackage{pdfpages}
  - \usepackage{tocloft}
  - \renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
  - \usepackage{amssymb}
  - \renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
  - \usepackage{pdfpages}
  - \usepackage{cleveref}
  - \usepackage{threeparttable}
output:
  # pdf_document:
  bookdown::pdf_document2:
    fig_caption: yes
    number_sections: no
    toc: true
    toc_depth: 2
editor_options:
  chunk_output_type: console
---

\pagebreak

```{r setup, include=FALSE}
options(width = 60)
knitr::opts_knit$set(root.dir = rprojroot::find_rstudio_root_file())
library(tidyverse)
library(knitr)
library(readxl)
library(dplyr)
library(patchwork)
library(pander)
library(ggplot2)
# library(ggplot)
library(rstatix)
library(ggpubr)
library(car)
library(corrgram)
source('src/helpers.R')
```

# Capítulo 6

## Exercício 5



## Exercício 8



## Exercício 18



## Exercício 19

Partindo da função $(6.29)$, e dado que $P(Y_{i}=0|X=x) = 1 - P(Y_{i}=1|X=x)$,
podemos demonstrar que:

```{=latex}
\begin{align*}
\log{\frac{P(Y_{i}=1|X=x)}{P(Y_{i}=0|X=x)}} &= \alpha + \beta x_{i}\\
\exp\left(\log{\frac{P(Y_{i}=1|X=x)}{P(Y_{i}=0|X=x)}}\right) &= \exp(\alpha + \beta x_{i})\\
\frac{P(Y_{i}=1|X=x)}{P(Y_{i}=0|X=x)} &= \exp(\alpha + \beta x_{i})\\
\frac{P(Y_{i}=1|X=x)}{1 - P(Y_{i}=1|X=x)} &= \exp(\alpha + \beta x_{i})\\
P(Y_{i}=1|X=x) &= \exp(\alpha + \beta x_{i}) (1 - P(Y_{i}=1|X=x))\\
P(Y_{i}=1|X=x) &= \exp(\alpha + \beta x_{i}) - P(Y_{i}=1|X=x)\exp(\alpha + \beta x_{i})\\
P(Y_{i}=1X=x) + P(Y_{i}=1|X=x)\exp(\alpha + \beta x_{i}) &= \exp(\alpha + \beta x_{i})\\
P(Y_{i}=1X=x) (1 + \exp(\alpha + \beta x_{i})) &= \exp(\alpha + \beta x_{i})\\
P(Y_{i}=1X=x) &= \frac{\exp(\alpha + \beta x_{i})}{1 + \exp(\alpha + \beta x_{i})}\quad \square
\end{align*}
```

Assim podemos ver que de fato $(6.29)$ é equivalente a $(6.30)$. Para além disso
podemos demonstrar que $0 \le P(Y_{i}=1|X=x) \le 1$, uma vez que:

```{=latex}
\begin{align*}
P(Y_{i}=1|X=x) = \frac{\exp(\alpha + \beta x_{i})}{1 + \exp(\alpha + \beta x_{i})} &\le 1 \\
\exp(\alpha + \beta x_{i}) &\le 1 + \exp(\alpha + \beta x_{i}) \\
\exp(\alpha + \beta x_{i}) - \exp(\alpha + \beta x_{i}) &\le 1 \\
0 &\le 1 \quad \square
\end{align*}
\begin{align*}
P(Y_{i}=1|X=x) = \frac{\exp(\alpha + \beta x_{i})}{1 + \exp(\alpha + \beta x_{i})} &\ge 0 \\
\exp(\alpha + \beta x_{i}) &\ge 0 \\
1 &\ge \frac{0}{\exp(\alpha + \beta x_{i})} \\
1 &\ge 0 \quad \square
\end{align*}
```

## Exercício 21



# Capítulo 7

## Exercício 1



## Exercício 2



## Exercício 6


